[跪了] 智利政府撤回地鐵加價

3分鐘前
【Now新聞台】智利因應地鐵加價引發的示威，在首都聖地亞哥實施宵禁並撤回加價。

軍方在聖地亞哥街頭施放水炮及催淚彈驅散示威者，示威者拒絕撤離，繼續跟士兵對峙，又焚燒雜物築起防線。

多架巴士被燒成廢鐵，最少70個地鐵站受破壞。營運公司估計損失達二千萬美元，暫時未知鐵路服務能否在周一恢復。

智利早前先加電費一成，之後再將繁忙時段地鐵車資調高近百分之四，觸發民眾激烈示威，令聖地亞哥進入緊急狀態。

軍方接管首都治安是智利1990年結束軍事獨裁以來，首次有士兵巡邏聖地亞哥街頭，並宣布晚上10時至早上7時宵禁。

起初批評示威者搞破壞的總統皮涅拉態度軟化，宣布撤回地鐵加價，指民主是由虛心聆聽民眾訴求來建立，亦會制定特別法例，檢討地鐵車資。

是你教我們和平遊行是沒有用的

香港人，反抗！
要跟智利人學野，呢五個字唔可以只係一句口號

一早撒左咪咩事都無囉

根本只有實際打擊先會令政權跪
裝修係好岩既一步

硬係覺得似係想等過一段時間加番

沉迷和平好危險

敢加咪再黎。 同你玩到底。加上佢地民選要選票

完全同意，純粹和平係無用，香港人一定要和勇合一

岩，連民選政府底下既人民都要以武制暴
何況我地面對既係中共

話說有冇人覺得黨鐵加左價咁多年我地都唔識反抗，有d慚愧

學香港咁年年+3%之後話比返3%優惠你未呃到人囉。

智利將佢個電網賣左比支那

輸出革命

加三毫子，智利人已經燒地鐵站燒到政府跪
我覺得係智利人袋緊錢落我地袋

港豬

人哋政府做嘢幾爽快，香港得個恨字

唔好咁，進化緊架啦

香港政府既要害=中資

人地民主政府都要上街燒地鐵站，香港人醒未

香港對住中共打爛幾多嘢都唔肯跪，仲做埋黨鐵

人地加幾元就破壞70站
我地樓價升咁多都忍耐到

啱啦，證明裝修係大打擊

黨鐵=港共=中共，都無計

人地薪金追唔上加價
加幅對佢地嚟講太唔合理
所以人地嘛咁
同香港一樣

人地加幾毫子勇武已經出晒黎，我地面對緊既係中共同埋班黑警，真係要好好向人學習

香港樓仲離譜

到底係林鄭反應遲鈍
定係大家一直太輕手
搞到政府反應總係慢幾拍

咁你想點？

全民拆樓

香港自炒三次都未有人向黨鐵示威
年年仲有加冇減
忍得苦嘅港豬仲要話唔好搞黨鐵阻佢翻工

個個國家都跪既原因係因為有民主制度 政府見到民意就會驚 所以一日無真普選都唔好退 獨立之後再算

證明裝修係無錯

陣間1:30準時梳士巴利花園見

智利就算有民主制度，人民都要上街燒地鐵站
香港人唔可以再潔癖

我屌，我哋政府而家嘅回應全部都係想我哋當佢仇人

淨係撤回？唔洗負責呀？搞到咁大型示威，又有人傷亡

講得好岩

屌 到到都咁快搞掂

要爆到d佢真係怕怕既野
而唔係打少少玻璃
但其實仲用得
但佢地出搵黑警再搞破壞
最後佢串柒柒咁spin 返去示威者暴徒

加4%就大裝修

希望個政府主動做反啲利民同問責措施啦，唔係智利仔女就燒政府嫁啦

可加可減機制

人地燒站係燒到三級大火咁 要成個起曬

Push

智利手足贏左 我地都唔可以輸

得香港先咁厚顏無恥

無線有冇播過智利裝修嘅新聞

同埋留意反

智利因應地鐵加價引發的示威，在首都聖地亞哥實施宵禁並撤回加價。

宵禁埋，你做錯野仲要限制我地自由

反觀香港地鐵就陰陰濕濕背後攪少動作

智利表示：遲黎先上岸

下次黨鐵加價千祈唔好學呀

人地用左一個星期既時間都無 就令到政府撤回

示威者拒絕撤離，繼續跟士兵對峙

想知點做到，軍隊唔武力清？

民主制度既軍隊
唔武力清其實唔出奇
你估好似香港班強姦犯咁咩

人地始終民選政府

隔離post 先話有個人被殺

晚上10時至早上7時宵禁
同香港一樣喎，睇黎參考左香港政府

撤都無用啦 喚醒左公民

知唔知醜呀

唔知係咪智利地鐵公司誠實定蠢，人加價你加價，點解要加得咁明顯？

學黨鐵咁可加加減機制，搞到一個又複雜又有具爭議性嘅數學題，搞到啲人都唔去深究。咁就可以唔覺唔覺加咗車費，有時啲人仲覺自己得賺添

exactly, ， 取消咗上一年嘅優惠， 其實變相只係遲一年加， 依然係年年加價

下次黨鐵加價可以試下

香港個D整爛下出入口對佢不痛不癢

香港人，反抗

又一實證

智利政府係個好好啲示範，學野啦垃圾港府

點解唔用愛與和平感動軍政府！太暴力鳥

民意 民意

人地智利仲要民選政府黎

香港政府：大把錢 打啦 又唔係錢

藍絲:總之阻到人返工就係唔啱

黨鐵試下加價

林奠：唔會同暴徒談判

智利人勁到你
香港明明都係加價但係一見到拆鐵就即刻屌曬鬼

正因為人地係民選政府
先會怕人民以武制暴
你覺得中共會怕？

但人地真係全民勇武

我淨係知中共更加唔怕和平遊行

和平示威無用又一例證

和勇合一

智利人嚟香港，立法會612 應該已經夷為平地

幾日死傷百幾人先換到撤回加價

好似話死左一個人

今日老尖見

根本就係，裝修美心有鬼用咩

港鐵下次幾時加價呢

人哋講得出民主係聆聽人民聲音

推

中共畢竟係第二大經濟體
近二十年世界影響力最大既共產主義極權政體
香港打到而家真係算係咁
當然其實一早就有打爆機路線
但有班人預設失敗死唔肯跟
仲要逼害寫攻略既人

彌敦道間中國人壽用緊鐵版封

算啦,港豬繼續200萬人和平示威啦

我地死傷無數得到咩

香港地鐵就加價後畀返半年優惠拖捨你

想再拆過站咩, 加埋都唔夠維修

佢地唔似得香港咁可以靠地產物業搵大錢

人哋三毫子唔係我哋三毫子，對佢哋嚟講好多
仲要唔好忘記智利經濟同香港無得比

咪就係唔夠激囉

點解人哋無左膠

cls

係林鄭教識全世界，和平示威是沒有用的

加埋都唔夠蝕

和平左20年，就知無用，唯一講得通就係唔好做到太肉酸，影響到法案，例如殺人，暫時都唔應該發生

不過死左個人

全世界政府 (除咗中國同北韓, 或者加埋俄佬) 見到民眾咁大力反抗根本會縮就好正常
香港政府再唔縮只會證明俾世界睇只係中國嘅一個城市, 無特別
外資唔即時走都只會逐步撤走

真係好多文盲

撤

有加冇減機制2.0 係時候被發揚光大了

撤龍巴絲

令人沉迷和平係當權者嘅手段
你唔聽民意，做野冇道理
咪趕你走天經地道

四日就搞掂

自由與勇氣

港鐵高層唔會點搭地鐵，根本不在乎。

做得對，雖然不是太快的決定，但效果已有，like!!

嗰條柒婆表面聆聽
轉頭加劇濕9我地

人地三毫子出晒黎 個政府都知點做
我地既目標唔止三毫子 一定要堅持！

係條柒婆教識全世界
唔好學佢咁PK
最後只會攬炒
對自己無好處

引入可加可減機制？

終於明呢隻豬係解衝閘同跳閘

啱
我講緊加幅
唔係等值

冇錯用呢招加

有對等武力囉
智利合法持槍㗎

智利有無綠卡？

利申 : 今年65 歲☺

反抗

有版你睇

香港顯得好廢

咁香港都撤回咗

係香港既話會有港豬表示做咩阻我返工

人地係想賺多啲，點知比人爆得不償失
同香港唔同
唔好咩都拉埋黎講

屌我見d人係成個站咁燒,香港人太善良,黨鐵加咗咁多年都冇事

人地個d可能講緊全民勇武
香港人仲進化緊

抵撚死

其實某程度上香港比左好多壓力佢
香港咁撚樣都搞4個月
智利仲唔急急腳咩

其實香港地鐵都好貴

人地咁文明既西方國家都明白真勇武先係出路
反觀香港到今日都係咁和平
成日話需要時間進化，半年都來緊啦
同埋中間咁多黑警/政府極權事件做催化
都唔覺醒？

左膠睇到未
國際社會無屌我地黨鐵站不特止
仲係智利完美示範點成功
你班撚樣左膠成日話畫面唔好睇

如果香港政府616就撤左，今日香港都未必死傷咁多人

起碼係電光火石之間撤左先

快撚到

無恥政權先會唔理人民

特別法例 = 可加可減機制

民主是由虛心聆聽民眾訴求來建立

依家香港輸出革命，風頭火勢，佢只要唔弱智過林鄭都應該知道依家唔係同民眾對抗落去既時候，等國際對佢關注淡落黎，佢再加都未遲，就算民選都咁話，佢地都已經俾人㩒住加咗12年20次，你估佢會以後都唔加？我唔睇好

即係大裝修先有用

第一香港仲未撤回
下星期三先動議

第二香港過左三個月先提

第三咁咁耐先回應已經衍生政府忽視人權自由 721 警暴濫捕射眼扑頭斷骨

正常民主社會根本一開波徹回好正常
亦俾世界各地睇你越拖只會令件事更複雜

啱啱睇完國際新聞 阿塞拜疆都係差唔多 遲咗撤回跟住示威越演越烈

一直以為係加四成

70個站變廢墟先回
你明點解黨地唔回應你啦

因為阿塞拜疆都係偽民主獨裁
一樣有媒體控制

極權國家先會死撐唔聽民意

民意撚去哂邊

只係推遲幾年姐 遲早都會再爆

其實係死左人
同埋就黎開習侵會

未訓醒
Sor

下次佢再加會唔會

智利黨鐵真係得不償失
不過香港嗰間仲未跪

不過黨鐵未跪仲扮可憐嗰下

而家間間變晒靈堂

智利人有無請閘機食茄汁

地鐵車資調高近百分之四

66年天星加斗零都暴動
而家加得仲狠都冇人拆，得個屌字
就知奴化教育幾成功

下個月仲要開G7，唔跪就假啦

咪係，個破壞程度真係小兒科

屌，成日放消防入去

咪再裝修囉

呢班人係智利人, 唔係港豬

地鐵真係會驚

點解智利冇藍絲話聖地牙哥係屬於智利一部份？

已經有人撤去Singapore 喇
不過港共班財金官員話正常喎

最on9就係呢d⋯⋯俾機會人揸住自己春袋

下次再加，可能會反抗

但鐵路營運比重唔細
有3，4成
呢d叫contribution
盤數冇左呢筆，唔止肉酸
仲嚇走投資者

我曾經懷疑過佢地係咪專登打錯

拉丁美洲俾支那收買晒

唔使休息？民意有無逆轉？

智利人真係全能到仆街

香港人學野啦

智利總統應該見到林鄭遲左三個月先講撤回的後果

即刻撤左先

林鄭令香港走出國際

對當地人黎講撤回減價同撤回條例一樣 邊夠

好似12年加20次價

篇新聞好似串緊香港人拆站唔夠狠咁

希望經過今次多d港豬覺醒

智利人好波

細個時睇Wing gundam 已經覺得女主個隻「完全和平主義」膠到爆
最後實現到和平又係靠高達武力反抗而得到
又廢曬大家武裝比人武統，最後又係要人拎番高達救

現實就係無武力講和平只係弱智任人宰割

我地香港唔會有呢回事 個濕9政府只會企實同你鬥長命

我地都要學野

人地政府係服務人民，我地政府係服務中共

光復香港後要立法 合法持槍

諗咗一陣先知你想講乜

支共只會為世界帶來不幸

真理必勝

全民裝修仲要豪裝個隻先會有效
搬幾塊玻璃係唔夠架

林鄭係世界抗爭之母

智利就係成功例子

畫面唔靚 失民意 不了

回應回應

勁野

lm

diu囉，幾日就撒回左，香港搞左幾個月

原來最少要70個站

記住我地果個係黨鐵

可參考 但我諗佢地應該想電費都撤回埋
同埋追究埋班死黑警

《不屈進行曲》 《March of the Indomitable》

係唯一傷害政權既一步

頂佢個肺

藍屎: 你班曱甴，換轉喺外國一早比人打死咗喇

笑而不語

bib到發發聲

有冇個邊巴打講下當地市民有冇屌他們搞到冇得搭車